【劉曉波病逝】環時回應海葬 批西方媒體人權組織：吃人血饅頭

諾貝爾獎和平獎得主劉曉波逝世第3天已遭迅速火化、海葬，廣受外界質疑。內地《環球時報》發表社評，以「家屬滿意比外界滿意重要」為題，解釋當局將劉曉波海葬有理，又批評部分人將事件政治化，趁機炒作事件，形容批評事件的人是「吃人血饅頭」，家屬的感受並非他們真正興趣。

社評的標題為「劉曉波海葬，家屬滿意比外界滿意重要。」文章藉劉曉波哥哥劉曉光的話，引述他指「感謝黨和政府」，又指劉曉光簽署同意海葬是「發自內心的」，並指當局「人道主義關懷伴隨到他（劉曉波）最後一刻」。

環時又形容，部分西方媒體、人權組織和某些議員，是「吃人血饅頭」，炒作劉曉波新聞，從中榨取利益，並非真心為劉曉波家屬著想：「凡是極力把劉曉波病亡政治化的人，他們只關心怎麼炒作、利用這件事，一方面抹黑中國，一方面從中榨取一些他們自己的利益。 至於如何讓劉走得寧靜些，該如何體諒其親屬的感受，並非他們的真正興趣。」

文章又強調，劉曉波案「有法可依，有理可循」，「境內外那些心不正，理也歪的人，他們看到的、宣揚出來的當然是斜的。 正如人們所說，你無法喚醒裝睡的人。」文章指國際輿論對劉曉波的關注已經在降溫，「有興趣陪它們繼續折騰的人畢竟不多……如今人已走，喪已辦，但有些力量仍不肯善罷甘休。」

文章更認為中國政府毋需理會這些反對意見：「敵對勢力，中方只需無視它們，它們的反應和態度根本不該在中方相關部門開展工作的考慮之列。」文章最後指無論外部力量如何干預，事實會證明這些功夫都將無法帶來影響。

環時都知道「人血饅頭」 呢個名詞??

長毛 湖北奇 含淚點讚

佢阿哥好似係做官

佢阿哥係共産黨員,兩兄弟一早已經反面

咁又難講
人各有志